
\medskip

%\emph{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même incomplète ou non fructueuse, sera prise en compte dans l'évaluation. Les questions sont indépendantes.}
%
%\bigskip
%
%\og --- Salut Antoine, bonne idée d'aller à la pêche aux coquillages ce matin !
%
%--- Salut Aurel! Oui à la pêche aux coquillages et aux poissons!
%
%--- AUREL: Où va-t-on ?
%
%--- ANTOINE : Ici, la croix sur la carte, c'est à 5~km.
%
%--- AUREL : Super ton bateau ! A-t-on assez d'essence ?
%
%--- ANTOINE : Oui sans problème ! Le réservoir est plein, j'ai 12 L d'essence.
%
%--- AUREL : On navigue à quelle vitesse ?
%
%--- ANTOINE : Dans la mangrove, en moyenne, 8 noeuds.
%
%--- AUREL : Avec cette pêche, le bateau sera plus lourd.
%
%--- ANTOINE : Oui, on devrait consommer 1 L d'essence de plus qu'à l'aller.\fg
%
%\medskip

\begin{enumerate}
\item %En prenant $1$ noeud $= 1,852$ km/h, combien de temps faut-il à Antoine et Aurel pour atteindre leur lieu de pêche ? 

%Exprimer le résultat en minutes (arrondi à l'unité).
On a $v = \dfrac{d}{t}$ ou $v\times t = d$ ou $ = \dfrac{d}{v} = \dfrac{5}{8 \times 1,852} \approx \num{0,3775}$~h soit environ $\num{0,3775} \times 60 = 20,25$~min, donc environ 20~min.
\item %Les deux amis ont consommé, à l'aller, un quart du réservoir. Comme le bateau sera plus lourd au retour, quel volume d'essence restera-t-il dans le réservoir à leur arrivée ?
À l'aller ils ont consommé : $\dfrac{1}{4} \times 12 = \dfrac{12}{4} = 3$~L d'essence.

Au retour ils vont consommer $3 + 1 = 4$, donc en tout $3 + 4$~L.

Il restera donc à la fin de la journée de pêche : $12 - 7 = 5$~L d'essence.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

